\begin{resumo}
 Neste trabalho serão analisadas as principais características da jogabilidade do gênero \textit{roguelike} a fim de descobrir métricas relevantes para um bom mapa. Será feito uma forma de juntar as diversas métricas estabelecidas e utilizá-las para assertir quanto a qualidade de um mapa. Será produzido uma ferramenta capaz de realizar testes através de jogos simulados automáticos para um dado mapa de entrada, extrair as métricas de jogo e computar a qualidade total do mapa para assegurar que os valores esperados para o mapa estão correspondentes as expectativas. 
 
 \begin{comment}
 
 Apesar de usarem tão fortemente conteúdos gerados proceduralmente, ainda hoje não é possível obter uma boa métrica de forma precisa quanto qualidade de seus mapas. Normalmente tendo a adequação dos seus mapas gerados através de muitos testes e apenas do sentimento obtido após muitas partidas.
 
 Não há nada de errado com esta forma, porém se houvesse uma ferramenta capaz de produzir métricas de análise para os mapas randômicamente gerados de forma relativamente rápida, isto poderia acelerar o processo de aperfeiçoamento dos algoritmos devido a redução em parte do tempo de testes. 
 
 Neste projeto, será desenvolvido um sistema capaz de obter um mapa e testa-lo através de uma série de métricas para assegurar a qualidade do mapa em relação a qualidade desejada. Na segunda parte do projeto será realizado uma analise comparativa para indicar se mapas proceduralmente gerados podem possuir metricas similares a mapas construidos manualmente e como usuários reais se sentem em relação as métricas obtidas, assegurando a confiança do sistema em seus resultados. 
\end{comment}
 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chaves}: mapas. jogos. algoritmos. qualidade.
\end{resumo}
